英國留學手記（二）讀書情況

英國留學手記（一）純粹記錄分享

英國留學手記（二）讀書情況

當年初頭第一次到英國讀書，真係好徬徨。因為無考DSE，所以如果Foundation Fail真係無學歷。於是小弟把心一橫，決意要升到year 1。個陣每日都要返學但課程間隔比較好無咁chur。朝早可能只返兩個鐘下午返三四個鐘左右，咁就一日。Foundation課程係比較輕鬆，而且教學模式相對香港無咁大壓大。Tutor係主張比較自發性學習會鼓勵你上堂討論問問題而且係可以比你用電話上堂又可以食野 每半個鐘又放10分鐘break。係超級輕鬆超級爽但唔等於上堂係學唔到野！！！因為好奇怪的現象係就算上堂紀律比較放寬但啲人係都主動學習。咁個陣係讀Business的Foundation，所以就有兩科關於Business的課程，兩科英文一科Statistics。咁對於我黎講會着重英文課堂，因為我唔係名校出身英文比較差。英文堂Tutor係會教啲實用技巧例如寫作pattern，大學寫essay的詞匯應用。呢啲係可以幫助到上大學寫文，係超有用！Tutor都會每日瘋狂教你用Mindmap，Brainstorm同小組討論模式去思考去教你點寫essay！每個人上堂都一定要發言which is 係好好！完全係可以比你訓練思考訓練說話能力。

久而久之，開始慢慢適應模式上其他堂都開始明白講緊啲咩教緊啲咩。由於小弟中學係讀商科出身所以Business科目係比較好易啲理解！由個陣開始對英文無左個種恐懼而且身邊的人英文都叻（身邊啲人名校出身質素高係理所當然）。所以有種心態就係自己英文一定唔可以比人差！就算唔係好好，但至少要比上不足 比下有餘。我憑著呢種心態開始慢慢改變左自己對英文的自信，開始勇於嘗試。呢一種係香港教育制度完全比唔到你！去到外國讀書先發現原來唔係自己成績唔得無能力而係香港教育制度好差！所以之前係香港讀書都一直覺得香港教育唔適合自己。黎到英國就好似將自己的能力解放左。所以如果大家有機會都一定要把握機會出國留學！

好可惜好景不常，經過左一個學期洗禮之後，由於英國教育比較寛鬆，我開始少左上堂。多數都係因為第一個學期平安渡過左考試又pass左而且太自由太懶唔想返想hea多啲同埋加上晚晚都玩得太夜起唔到身返學。最後仲收到attendance warning，於是我又開始逼自己返學。好快就到左第二個學期尾考試，第二個學期考試係比起第一個學期多野做左。我要交一份1000字Business Report 要做Presentation 要考Statistic要考英文。咁Business Report難度唔高，加上有Tutor監督進度所以個份Report and Presentation 我都拎得比較高分。Statistics 都因為基礎好都輕鬆Pass左但最大問題都係英文！小弟最怕唔係Reading or Writing 而係聆聽同埋說話！（香港人通病）

咁因為小弟平時都起唔到身返學，所以係考試期間都好驚會起唔到身考試。不過我考試考左一大半，都無起唔到。到最後考剩英文聆聽，我啊媽突然前一晚打比我同我講話啊仔記得聽日唔好遲起身考唔到試。咁我就緊係答佢話無問題話so far到而家都無事，唔會起唔到身。點知仆街啦！係我訓緊教個陣有電話打黎問我做咩唔出席考試，我即刻醒一醒睇下電話號碼。原來係學校打黎！仲叫我即刻起身返學校見Program Leader。我心諗屌明明一直以黎都起到身考試，偏偏啊媽前一日打黎叫我唔好唔知醒起身考試，我就即刻中招（有無咁烏鴉口？）我換好衫即刻去到學校見Leader，個陣係9點10分左右（9點就係開考時間）。去到學校見Leader解釋左點解無出席考試，跟著佢明白亦都接受左解釋，咁我就問佢而家9:30可唔可以即刻返入去考場去考。佢就話咁樣對我唔公平因為已經開始左，就咁入去考會miss左好多分。所以佢叫我你補考算啦！咁我就唯有等到7月補考。正常黎講，如果你fail左第一次你係有兩次機會補考（應該只有Foundation係咁）。即是話我比其他人已經miss左一個機會去考多次。唔係對自己無信心而係機會呢啲野有多於無咁解。

咁終於等到7月補考啦，個考場得返10個人左右要補考聆聽。咁我就好專注去考希望平安渡過。由於Listening 真係無得點溫，所以考之前一個星期我係日日都聽英文radio去令自己加強聽英文能力。不過可惜最後都係fail又要再考多次。雖然個陣考完個心都打定輸數，但係無理由要因為一個聆聽fail搞到我成個學年的成績白費。於是我又繼續等到8月補考！等到8月補考，今次好特別，個考場係一間細房到大約200呎完全唔係課室標準而係一間meeting room咁樣。而監考個老師係當日的Program Leader。而且重點係得我一個要補考無其他人... 咁好啦我個心就諗緊呢次一定要得唔係就要返香港，得呢次最後機會架啦！我就係抱著呢種心態去考聆聽試。過左1個鐘頭30分鐘，個試考完。我除底耳筒之後，Program Leader係我隔離拎住一份答案同我講你呢題個題仲有幾題係錯，個題呢題都係錯。我當場嚇一嚇，唔係啊咁樣比你指左10幾題係錯，我呢次咪肥緊？點知佢叫我話改左佢改返啱的答案。咁我改完之後，佢逐題幫我再對返答案之後就放我走。臨走個陣仲同我講上到大學唔好再唔知醒起身考試。我即刻當場同佢講Thank you so much for giving me an chance to get into uni Thanks a lot You won’t regret it 真係超感激佢亦都覺得自己好幸運！就係咁我升Year 1的宏願終於達成！我又可以繼續愉快地過我的英國留學生活！

下一篇Year One墮落篇
其實小弟都係第一次寫，只係想分享記錄英國留學生活係點。如果文筆上差，希望唔好見怪！我唔期望有人會好評但真心希望有人會睇完。我真係花左心機時間去寫出黎分享比大家。感謝萬分！

已經晒左

收皮啦柒頭，發現你每個留學post都叫人死返香港
你係英女王?

樓生係邊到讀

B字頭

好似幾正咁

加油
遲啲都要去外國 好傍偟

Bristol ？

佢應該係無能力出國啲窮撚

有冇因為疫情比人歧視

我呀公死咗好耐

實有

唔洗徬徨 最緊要冷靜處理每件事 問清楚程序就得

都幾正 所以幸運屋企有能力

睇地方啦我自己呢邊唔覺有 其實英國人好多都好nice 好少有歧視 普遍人民質素都比較高 不過London歧視問題一定會嚴重啲 正如香港有時都會歧視啲大陸人 但外國人分唔到你中國定香港所以就⋯

其實有無能力都好啦 富唔富有貧唔貧窮最後都係要睇你個人格貴賤 你個人賤有錢無錢都面目可憎

小弟比較幸運就無見到有呢種情況發生係我身上

講得啱

我估樓主應該係bath Bristol or Brighton
我係北部讀書，可能北部比較多窮人，教育水平比較低
歧視問題都幾嚴重

清依家year幾
有機會就認真讀好佢啦